TWICE志效開罵酸民「一直該該叫」 衰捲女權主義

韓團TWICE隊長志效在2019MAMA頒獎典禮時，曾因為突然離開座位讓粉絲擔心是不是發生什麼狀況，怎料卻也因為這樣出現了許多惡意揣測的謠言，事隔1個月透過粉絲互動聊天室解釋，同時也以反諷方式表達了不滿。

綜合各大韓媒報導，志效在粉絲聊天室說道：「我（2019MAMA）中途不是沒出現嗎？一直有關種（關心種子，註一）的人們亂說有的沒的，所以我想來說明一下，只是身體不舒服而已，呵呵呵呵呵呵，真不好意思呢！原本有個可以攻擊的點很有趣吧～嗚嗚，我也拿我的身體沒辦法呢」。

▲志效曾在2019MAMA中途離席讓粉絲很擔心。（圖／資料照／CJ ENM提供）

怎料其中志效在說「亂說有的沒的」時，使用的是網路用語「웅앵웅」這個字，而這個字目前在韓網上被說是在女性居多的論壇裡貶低男性時會用到的字，因此讓志效被冠上「女權主義者」而受到更大的謾罵。

▲志效發言衰捲女權主義爭論。（圖／翻攝自NAVER）

웅앵웅這個單字單純釋義只是「滴滴咕咕、叨念、自言自語（웅얼웅얼）」，但這個網路用語主要是，網友如果遇到一件事情莫名引起爭議，或是有人過度解讀或關注一件事情而不停發言導致爭議，就會以這個詞來抱怨或警告「웅앵웅 하지마」，以中文來說就像「別該該叫」。

雖然這個字並不是徹底的貶義詞，但因為屬於不正式用語，再加上是本身就會被放大檢視的偶像說出口的，現在又陷入貶低男性爭議，讓웅앵웅和지효（志效）也是，而且現在這兩個單字還成了相關關鍵字。

▲▼網友反應。（圖／翻攝自南韓論壇THEQOO、韓入口網站NATE）

註一：關心種子指渴望他人關注的人。

公道講句班網民抵串的

唔覺

唔覺志效有咩問題

唔好俾啲網民覺得好恰

冇乜家教 咁都做隊長

真 隊長今次幾威

牙導該該叫

你就冇家教，你老豆老母係咪一早死撚咗

啲韓國人不嬲都痴線㗎啦

= =

好失望，估唔到身為隊長嘅志效係啲咁嘅人

做女權主義者完全冇問題

女權主義萬歲

屌返班黑粉好過頂唔順去自殺
Between 好想畀隊長瘋狂串鳩我

死八婆
快啲退團俾定延做隊長

印狗你老母比狗屌啦

我老母係志效

你比狗屌啦傻閪

定好波

你都on 撚9

志效係傻閪

支持呢團踢走晒D拍拖,懷孕,支那人

呢團無支那人

印度佬弱智

唉叔執笠

有冇第二句

你都痴撚柒線 由人踩到上心口嘅叫咩大佬 點保護點教啲細

利申 非K pop迷 非TWICE fans

T寶團真係成也大山敗也大山
又拍拖又鳩up，又恰鳩戇鳩mo，抵啦兩個都拍拖一齊落地獄

基於佢嘅上圍，我咩都可以原諒

支持女權志效sis

能蛇好公道 撐你

應景

大肚唔舒服就認啦隔1個月冇啦啦提番起博咩？

志效

有拖拍就鬆毛鬆翼

小隊長好波

QUOTE夠未

樓主直頭唔死都冇用

咪亂講

Jm9

嘩 邊b 咁惡毒

成隊嘢都垃圾八婆堆

導狗柒到

韓國網民好多都酸民
做乜都唔撚岩佢地心水

志效好野
為hara同suili出口氣呀

咪推

點解熱門落左泥

定仔ho ball

ok

講笑者

唔夠兩日又入嚟鞭屍

韓國連登仔

Oli

oil